# НПЦАП
> 2019.04.01 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [Contact](contact.md)

|[![](f/c/n/npcap_logo1t.webp)](f/c/n/npcap_logo1.webp)|<info@npcap.ru>, +7(495)330-65-70, Fax +7(495)334-83-80;<br> *Россия, 117342, Москва, ул. Введенского, д. 1*<br> <http://www.npcap.ru> ~~ [Wiki ⎆](https://en.wikipedia.org/wiki/Academician_Pilyugin_Center)|
|:--|:--|
|**Business**|…|
|**Mission**|…|
|**Vision**|…|
|**Values**|…|
|**[MGMT](mgmt.md)**|…|

**Федеральное государственное унитарное предприятие 「Научно‑производственный центр автоматики и приборостроения имени академика Н.А. Пилюгина」 (ФГУП 「НПЦАП」)** — разработик и производитель систем управления для ракет‑носителей, разгонных блоков и космических аппаратов. Год основания — 1946.

**Подразделения и филиалы:**

1. ФГУП 「Звезда」 (Осташков, Тверская область). Образовано в 1946 году, работает над изготовлением особо точных поплавковых гироскопических приборов и акселерометров для СУ.
1. ФГУП ПО 「Корпус」 (Саратов). Образовано в 1934 году в Москве, после начала Великой Отечественной войны был эвакуирован в Саратов, где и находится с тех пор. Кроме производства приборов, выпускает сложную медицинскую технику.
1. ФГУП 「Сосенский приборостроительный завод」 (Сосенский, Калужская область). Образовано в 1975 году. Помимо основной продукции, занимается выпуском приборов для медицинской и автомобильной промышленности.

**Нынешняя продукция:**

1. аналого‑цифровые преобразователи и адаптеры;
1. гироскопы;
1. испытательные стенды;
1. методы и алгоритмы управления движением РН, РБ, КА;
1. системы автономной навигации;
1. цифровые вычислительные машины и многомашинные системы высокой надежности.

Также осуществляется производство бортовой и наземной электронной аппаратуры. Обеспечивается полный технологический цикл изготовления цифровых вычислительных машин, приборов релейной автоматики, источников питания, интерфейсных блоков, прецизионных аналого‑цифровых преобразователей акселерометров и т.п. Предприятие располагает высокопроизводительным оборудованием для автоматизированного монтажа печатных плат по SMT‑технологии (поверхностный монтаж) и DIP‑технологии с применением пайки 「волной」.



## The End

end of file
